BBC: 因媒體報道，並在社交媒體上被廣為流傳討論而產生的「傳染效應」也可能是原因之一。

自殺訊息會在年輕人之中流傳，社交媒體扮演了關鍵的角色，而有些過於具體的描述自殺方式，或是將自殺者死因過度簡化歸類的報道，可能影響心理狀態比較脆弱的人，產生模仿效應。網絡上對於自殺新聞的評論留言，有時也令人難以承受。

請停止回應D放負、渲染自殺post
係網絡發表言論可以係好不負責任
但如果真心為大家好
請勿突然話好灰、想自殺
幫手推下

懷疑部分會員故意渲染自殺氣氛

[非帶風向] 想回應一下 林 日 曦 引述cctvb記者朋友的文章

日日都mon住連登
真係好撚辛苦

正經post

岩呀
負面情緒只會一傳十 十傳百
各位頂住呀

推！

路難行，但請你與我們一同走下去。

推

don't die please

想死既 不如去勇武

push

唔鼓勵死
但夾硬要比較，勇武會有意義d

一開始個d人講唔玩火 依家好啦 玩撚完

[長文]求下大家唔好自殺，有梁先生真係夠啦

七一見

人數要多到令香港人睇到希望
唔好再有任何人因為對政府無力而死

7.1見

See you on 1st July